\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 0 : rappels d'analyse}
\author{}
\date{}

\begin{document}
		\maketitle
	
	
	\section{notions elementaires de $\R$ }\label{topo}
		\subsection{ensembles ouverts, ensembles fermés}\label{label}
			\begin{definition}
				$x\in\R, r\in\R, x>0,$\\
				
				$B(x,r)=\{y\in\R,|x-y|<r\}$
				s'appele la boule ouverte de centre x et de rayon r(c'est aussi l'intervale ouvert $]x-r,x+r[$\\
				
				$\bar{B}(x,r)=\{y\in\R,|x-y|\pe}$
				s'appele la boule fermé de centre x et de rayon r(c'est aussi l'intervale fermé $x[-r,x+r]$\\
				$\bar{B}=(x,0)=\{0\}$ est admi mais $B(x,0)=$ ens vide a eviter.
			\end{definition}
			\begin{definition}
				soit $O$ une partie de $\R$ on dit que
				\begin{itemize}
					\item $O\subset\R$ est ouvert : si $\forall x\in O \exists r>0 ,B(x,r)<0$
					\item $F\subset\R$  est fermé si $\R\backslash F$ est ouverte (cad : $\forall x\not\in F \exists r>0 ,B(x,r)\cap F=\varnothing$)
				\end{itemize} 
			\end{definition}
		\underline{remarques :}
		\begin{itemize}
			\item si $x_0\in\R,\{x_0\}$ est fermé 
			\item $\varnothing,\R$ sont des parties a la fois ouvertes et fermés.
			\item il existe des parties ni ouvertes ni fermés, (ex $A=[0,1[$)
		\end{itemize}
		\begin{proposition}[proprietes des ouverts et dermés]
			\begin{itemize}
				\item  soit $\{O_i\}_{i\in I}$ une collection quelconque d'ouerts alors $\cup_{\substack{i\in I}}O_i$ est ouverte
				\item  soit $\{O_i\}_{i\in I}$ une collection quelconque de dermés alors $\cap_{\substack{i\in I}}O_i$ est fermé
				\item  Si $I$ est un ensemble fini et $O_i, i\in I$ des ouverts alors  $\cap_{\substack{i\in I}}O_i$ est ouvert
				\item  Si $I$ est un ensemble fini et $O_i, i\in I$ des fermes alors  $\cup_{\substack{i\in I}}O_i$ est ferme
		\end{proposition}
		
	\section{topologie de $\R$ }\label{label}
		\begin{definition}
			Une topologie sur un ensemble $E$ est une collection $\mathcal{T}$ de parties de $E$ vérifiant 3 axiomes
			\begin{enumerate}
				\item $\varnothing \in \mathcal{T}$
				\item toute unions de parties de $\mathcal{T}$ est dans $\mathcal{T}$
				\item toute intersection finie de parties de $\mathcal{T}$ est dans $\mathcal{T}$
			\end{enumerate} 
		\end{definition}
		\begin{definition}
			Soit $x\in\R$ Une partie $V$ de $\R$ est dite un voisinage de $x$ si $V$ contient un ouvert qui contient $x$
		\end{definition}
		\begin{proposition}
			soit $V$ voisinage de $x \Leftrightarrow \exists r>0\quad B(x,r)\subset V$
		\end{proposition}
		\subsection{utilisation des voisinages}\label{label}
			
		\begin{proposition}
			$\{x_n\}$ une suite de réels. Soit $l\in\R$ les propositions suivants sont équivalentes:
			\begin{itemize}
				\item $\{x_n\}$  converge vers l
				\item $\forall r>0\exists N\in\N,\;\forall n>N,\; x_n\in B(l,r)$
				\item $\forall V$ voisinage de $l,\exists N\in\N\;n>N,\;x_n\in V$
			\end{itemize}
		\end{proposition}
		\begin{proposition}
			Soit $F$ une partie ferùé de $\R$ et $\{x_n\}$ une suite de réels avec $x_n\inF,\forall n>0$ Si $\{x_n\}$ converge vers $l\in\R$ alors $l\in F$
		\end{proposition}
	\section{fonctions continues}\label{label}
		\begin{definition}
			soit $E$ partie de $\R$ 
			\begin{itemize}
				\item un ouvert de $E$ est une partie de la forme $O\cap E$ ou $O$ ouvert (de $\R$)
				\item un fermé de $E$ est une partie de la forme $F\cap E$ ou $F$ fermé (de $\R$)
				\item soit $x\in E$ un voisinage de $x$ dans $E$ est une parti de la forme $V\cap E$ ou $V$ est un vuoisinage de $x$ (dans $\R$)
			\end{itemize}
		\end{definition}
		\begin{definition}
			$E_1,E_2\subset\R$ et $f:E_1\rightarrow E_2$\\
			On dit que f est conintue en x si pout tout voisinge $W$ de $f(x)$ dans$E_E2$ il existe un voisinage $V$ de $x$ dans $E_1$ tel que $f(V)\subset W$ on dit que $f$ est continue.
		\end{definition}
		
		\begin{proposition}
			Soient $E_1, E_2\subset\R,f:E_1\rightarrow E_2$ application ,$x\in E_1$ 
			ces affirmations sont equivalentes
			\begin{enumerate}
				\item $f$ continue en $x_0$ 
				\item $\forall w$ ouvert de $E_2$ qui contient $f(x_0)\exists V$ ouvert de $E_1$qui contient $x_0$ tel que $f(V)\subset W$ 
				\item $\forall\epsilon>0\;\exists \delta>0$tel que $\forall x\in E_1,\; |x-x_0|<\delta\Rightarrow|f(x)-f(x_0)<\epsilon$
			\end{enumerate}
		\end{proposition}
		\begin{proposition}
		$f:E_1\rightarrow E_2,\;a\in E_1, f$ continue en $a$ $\Leftrightarrow$ Pourtoute suite $\{x_n\}$ de points de $E_1$ qui converge vers $a$ alors la suite $\{f(x_nn)\}$ converge vers $f(a)$
		\end{proposition}
		
		\begin{definition}
			soit $f:E_1\rightarrow\R$ et $k>0$ On dit que $f$ est k-lipschitzienne si $\forall x,y\in E_1$\[
				|f(x)-f(y)\pe k|x-y|
			\]
		\end{definition}
		\begin{proposition}
			si $f$ est k-lipsichitzienne sur $(\R$ alors $f$ est continue (sur $E_1$)
		\end{proposition}
		\underline{demo :}
		soit $\epsilon>0$ prenons $\delta=\frac{epsilon}{k}>0$\\
		si $a\in E_1$ et $x\in E_1$tq $|x-a|<\delta$\\
		on a $|f(x)-f(a)|<k|x-a|<k\delta=\epsilon$\\
		donc $f$ continue en touts points de $E_1$
		\begin{definition}
			$A$ partie de $\R$ l'interieur de $A$ est la réunion de toutes les ouverts contenus dans $A$ noté $\r{A}$
		\end{definition}
		\begin{proprietes}
			\begin{itemize}
				\item l'intérieur de $A$ est inclu dans $A$
				\item l'intérieur de $A$ est un ouvert
				\item l'intérieur de $A$ est le plus grand ouvert contenu dans $A$ si $O\subset A$ et $O$ ouvert alors O apartiend a l'intérieur de $A$
				\item si $A$ est ouvert alors c'est son propre intérieur
			\end{itemize}
		\end{proprietes}
		\begin{definition}
			Soit $A$ partie de $\R$ L'adhérence de $A$, $\bar{A}$
		\end{definition}
\end{document}
